**小野真弓**（），[日本](../Page/日本.md "wikilink")[寫真集](../Page/寫真集.md "wikilink")[模特兒](../Page/模特兒.md "wikilink")、[演員](../Page/演員.md "wikilink")、[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")。出身於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[千葉縣](../Page/千葉縣.md "wikilink")[流山市](../Page/流山市.md "wikilink")，[十文字学园女子大学短期大学部畢業](../Page/十文字学园女子大学短期大学部.md "wikilink")。隸屬於[Sun
Music Brain](http://www.sunmusic-brain.jp/)公司。

## 個人簡介

小野真弓於1998年參選[Sun
Music的新人選拔](../Page/Sun_Music.md "wikilink")，完成訓練班後正式開始藝能界活動。

2002年，成為貸款公司Acom代言人，出演一系列的[電視廣告而開始受到注目](../Page/電視廣告.md "wikilink")。除了拍廣告和寫真集外，小野真弓還會在電視劇中客串演出。後來活動範圍擴展到電影及綜藝節目演出。

2006年，小野真弓出任[巴布亞新幾內亞的親善大使](../Page/巴布亞新幾內亞.md "wikilink")。

## 演出紀錄

### 電視劇

  - [木曜劇場](../Page/木曜劇場.md "wikilink")
    ムコ殿\!2003（2003年5月、[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")）
    - 飾演：北絵

  - 共犯者（2003年10月 - 12月、[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")） - 飾演：主角的同袍

  - 恋のから騒ぎ10周年記念ドラマスペシャル「三十路の女」（04年9月25日、日本電視台）

  - 愛の劇場 コスメの魔法（2004年、[東京廣播公司](../Page/東京廣播公司.md "wikilink")） - 飾演：水野まゆみ

  - 愛の劇場 コスメの魔法2（2005年、東京廣播公司） - 飾演：水野まゆみ

  - [金曜ドラマ](../Page/金曜ドラマ.md "wikilink")
    「[夜王〜YAOH〜](../Page/夜王〜YAOH〜.md "wikilink")」
    第2話&第9話 （2006年1月20日&2006年3月10日、東京廣播公司）） - 飾演：メロン

  - 特命係長・只野仁SP '06「高級レストランとおふくろの味」（2006年9月23日、朝日電視台） - 飾演：倉沢雪乃

  - [百鬼夜行抄](../Page/百鬼夜行抄.md "wikilink")（2007年3月10日、日本電視台） - 飾演：吉川ルミ

  - 愛の劇場 [砂時計](../Page/砂時計.md "wikilink")（2007年3月 - 、東京廣播公司） - 飾演：進藤あかね

  - [未來講師](../Page/未來講師.md "wikilink")（2008年1月18日、[朝日電視台](../Page/朝日電視台.md "wikilink")）

  - 福岡恋愛白書3　ふたつのLove Story \#01「ウイニングボールの行方」（2008年2月8日、九州朝日放送）飾演：斉藤亜沙美

  - [7人女律師](../Page/7人女律師.md "wikilink") 第2シリーズ 第5話
    (2008年5月8日、朝日電視台）飾演：飯沼さなえ

  - 東京ゴーストトリップ　第7話（2008年5月、神奈川電視台等） - 飾演：橋本舞

  - 山田太一ドラマスペシャルⅤ「本当と嘘とテキーラ」（2008年5月28日、東京電視台）

  - [我家的男子](../Page/我家的男子.md "wikilink") 第3話（2009年4月28日、富士電視台）飾演：吉田真央

  - （2014年）

### 電影

  - 新・影の軍団（2003年） - 飾演菖蒲院
  - 伝説のやくざ　最後の博徒（2003年） - 飾演岡中仁美
  - 予言（2004年） - 飾演宮本美里
  - I am 日本人（2006年） - 飾演宮本さおり
  - 電影版 獣拳戦隊ゲキレンジャー ネイネイ\!ホウホウ\!香港大決戦（2007年） - 飾演香港警察秘密捜査官劉芳
  - 壁男（2007年） - 飾演金澤響子
  - クレーマー　Case2（2008年） - 飾演宮田夏美
  - ちいさな恋のものがたり（2008年） - 飾演小笠原有希

### 廣告

  - DDIポケット（1999年）
  - アコム（2002年 - 2005年）
  - ブラウン　電動ハブラシ（2003年 - ）
  - スーパーマックス　自動車コーティング剤「アクアクリスタル」（2004年 - ）
  - スーパーマックス　MaxMaclyスキンケアシリーズ（2004年 - ）
  - 古本市場「夏のキャンペーン」（2004年夏）
  - マルちゃん　赤いきつね&緑のたぬき（2004年）
  - 章栄不動産（広島）
  - 日本LPガス団体協議会　高効率「ガスグリル付こんろ」普及促進キャンペーン・ポスター（2007年秋）

### 其他

  - 小野真弓のかわいい日本昔話（老虎機）（2006年）
  - CR海百景（彈珠機）（2007年）

## 作品

### 寫真集

  - スマイル（2003年4月、ワニマガジン社）
  - 小野真弓　上（2003年6月、ムック写真集、アスコム）
  - 小野真弓　下（2003年6月、ムック写真集、アスコム）
  - Love Maui（2003年9月、集英社）
  - CHEER\!（ムック写真集、音乐専科社）
  - Ya-cchatta（2004年3月、ホーム社・集英社）
  - エガオノモト（2004年9月、フォトエッセイ、アスコム）
  - フクワライ（2004年11月、ワニブックス）
  - Xin Chao（2005年4月、音乐専科社）
  - スマイル2（2005年12月、ワニマガジン社）
  - HISUI（2007年2月、アスコム）
  - ONO no KOMACHI（2007年9月、ワニブックス）
  - 小野真弓パーフェクトマガジン「オノマユ」（2008年5月、学研）
  - 内緒（2008年10月、ワニブックス）

## CD

### 單曲

  - 春（2004年3月17日發售、日本クラウン）
  - シーソー（2004年9月15日發售、日本クラウン）
  - winter special edition（2004年11月25日發售、日本クラウン）
  - アイノチカラ（2005年6月22日發售、日本クラウン）

### 專輯

  - SMILE（2005年3月16日發售、日本クラウン）※初回限定版（附送DVD）與通常版同時發售

## 個人影片

### 寫真影片

  - 小野真弓Astraia （2003年6月6日發售、RAIN）
  - love again\! mayumi ono. （2003年7月11日發售、集英社WPBオリジナル）
  - は・じ・め・ての屋久島（2004年2月26日發售、ハピネット・ピクチャーズ）※「モリノキオク」製作特輯
  - ono mayumi photosynthesis（2004年4月21日發售、ポニーキャニオン）※PSP用UMD軟件
  - ono mayumi re:action（2004年4月28日發售、ポニーキャニオン）
  - my favorite blue（2004年9月15日發售、日本クラウン）
  - Mayumi in 7 COLORS（2004年12月21日發售、ハピネット・ピクチャーズ）※「引越しの日に出会った」製作特輯
  - Oberon～オベロン～（2005年2月16日發售、ネオプレックス）
  - re:action2 まほうの笑顔（2005年11月2日發售、ポニーキャニオン）
  - 小野真弓 overture（2005年11月25日發售、ポニーキャニオン） ※HD DVD同時發售
  - SING　（2005年12月14日發售、日本クラウン）※音乐PV集
  - ミンティエンジェン-メイキング 初めての香港（2005年12月22日發售、ハピネット・ピクチャーズ）※「ミンティエンジェン」製作特輯
  - ザテレビジョンDVD　小野真弓naked smile （2006年9月15日發售、角川ザテレビジョン）
  - memoire (2007年2月21日發售、リバプール）
  - aka'aka (2007年11月20日發售、ワニブックス）
  - Beach Angels 小野真弓 in ハミルトン島(DVD版2008年2月27日發售、藍光光碟版2009年3月25日發售、vap）
  - LOVE SIGN （2008年12月19日發售、ワニブックス）
  - malolo （2009年3月27日發售、竹書房）

### 主演劇集

  - モリノキオク（2004年2月26日發售、ハピネット・ピクチャーズ）
  - 引越しの日に出会った（2004年12月21日發售、ハピネット・ピクチャーズ）
  - ミンティエンジェン（2005年12月22日發售、ハピネット・ピクチャーズ）

## 交換卡

  - 「サンミュージックアイドルカードコレクション」（小野真弓・猪浦里沙・鎗田彩野・田川惠里・藤井真喜子）2003年3月發售
  - ボムカードハイパー「小野真弓～プライベートタイム～」2004年6月發售
  - ボムカードハイパー「小野真弓2～ピュアホワイト～」2005年2月發售
  - ボムカードハイパー「小野真弓3～ゴールデンシャワー～」2006年3月發售
  - ボムカードハイパー「小野真弓4」2007年3月發售
  - ボムカードハイパー「小野真弓5」2008年3月發售
  - プロデュースハイパー「小野真弓6～メロー～」2009年3月發售

## 外部連結

  - [小野真弓官方網站](http://www.sunmusic-brain.jp/profile.php?id=1)
  - [朝日電視-小野真弓【台灣之旅】1/3](http://www.youtube.com/watch?v=Tsx8dSxtokE&feature=player_embedded)
  - [朝日電視-小野真弓【台灣之旅】2/3](http://www.youtube.com/watch?v=ZBqyqrKv_Lc&feature=player_embedded)
  - [朝日電視-小野真弓【台灣之旅】3/3](http://www.youtube.com/watch?v=BIf6mUyK954&feature=player_embedded)

[Category:日本女演員](../Category/日本女演員.md "wikilink")
[Category:日本寫真偶像](../Category/日本寫真偶像.md "wikilink")
[Category:日本棒球人物](../Category/日本棒球人物.md "wikilink")
[Category:千葉縣出身人物](../Category/千葉縣出身人物.md "wikilink")